# Chinese (Simplified, China) translations for PROJECT.
# Copyright (C) 2020 ORGANIZATION
# This file is distributed under the same license as the PROJECT project.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2020.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PROJECT VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: EMAIL@ADDRESS\n"
"POT-Creation-Date: 2020-07-26 22:50+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2020-07-26 14:56+0800\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: zh_Hans_CN\n"
"Language-Team: zh_Hans_CN <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.8.0\n"

#: portalx/common.py:101
#, python-format
msgid "Got HTTP %(code)d while accessing <code>%(url)s</code>"
msgstr "在访问 <code>%(url)s</code> 时收到了状态码 HTTP %(code)d"

#: portalx/common.py:103
#, python-format
msgid "Unable to access <code>%(url)s</code><br/>Too many redirects."
msgstr "无法访问 <code>%(url)s</code>，因为跳转次数过多。"

#: portalx/common.py:105
#, python-format
msgid ""
"Unable to access <code>%(url)s</code><br/>An TLS/SSL error occured, "
"remote server may not support HTTPS."
msgstr ""
"无法访问 <code>%(url)s</code>，因为遇到了 TLS/SSL 错误，远端服务器可能不支持 HTTPS."

#: portalx/common.py:107
#, python-format
msgid ""
"Unable to access <code>%(url)s</code><br/>Resource may not exist, or be "
"available to the server, or outgoing traffic at the server may be "
"disrupted."
msgstr ""
"无法访问 <code>%(url)s</code><br/>资源可能不存在，或无法被服务器读取，"
"也有可能服务器遇到了网络问题。"

#: portalx/common.py:109
#, python-format
msgid ""
"\n"
"        <pre><code>An unhandled error occured while processing this "
"request.\n"
"        Parsed URL: %(url)s\n"
"        Error name: %(error)s</code></pre>\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"        <pre><code>访问此链接时服务器遇到了不可恢复的错误。\n"
"        链接: %(url)s\n"
"        错误: %(error)s</code></pre>\n"
"        "

#: portalx/exceptions.py:44
#, python-format
msgid "Unsupported URL scheme \"%(scheme)s\""
msgstr "不支持 \"%(scheme)s\" 协议"

#: portalx/exceptions.py:49
#, python-format
msgid "URL <code>%(url)s</code> missing website domain name or location."
msgstr "链接 <code>%(url)s</code> 不包含域名或 IP 地址。"

#: portalx/portal5/exceptions.py:25
msgid "Your preferences have not been saved."
msgstr "设置保存失败，"

#: portalx/portal5/exceptions.py:26
msgid "Click here to go back to Settings"
msgstr "点此返回。"

#: portalx/portal5/portal5.py:399
msgid "Redirect cross-site requests"
msgstr "重定向跨域请求"

#: portalx/portal5/portal5.py:401
msgid ""
"Let Service Worker intercept and redirect cross-site requests (those to a"
" different domain) through this tool."
msgstr "令 Service Worker 代理与正在访问的网页域名不同的请求。"

#: portalx/portal5/portal5.py:402
msgid ""
"If disabled, only redirect requests made to the same domain as that of "
"the webpage."
msgstr "若停用此选项，则仅代理域名相同的请求。"

#: portalx/portal5/portal5.py:406
msgid "Forward HTTP headers"
msgstr "传输 HTTP 首部"

#: portalx/portal5/portal5.py:408
msgid "Forward HTTP headers received from the remote server."
msgstr "下载网页数据时将网站的 HTTP 首部一并传回。"

#: portalx/portal5/portal5.py:409
msgid "Disabling this most likely will break websites."
msgstr "若停用此选项，一些网站可能不会正常工作。"

#: portalx/portal5/portal5.py:413
msgid "Forward cookies"
msgstr "传输 Cookies"

#: portalx/portal5/portal5.py:415
msgid ""
"Forward cookies received from the remote server, changing their domain "
"and path values as appropriate."
msgstr "下载网页数据时将网站的 Cookies 一并传回，并修改 Cookie 的域名及路径参数（如果有的话），以使其能被正常使用。"

#: portalx/portal5/portal5.py:416
msgid ""
"Note: This does not affect cookies set by scripts on the webpage. These "
"cookies may not be set with proper domains/paths."
msgstr "注：由脚本设置的 Cookies 不受影响；这些 Cookies 可能不会正常生效。"

#: portalx/portal5/portal5.py:420
msgid "Test URLs in case of ambiguities"
msgstr "链接消歧义"

#: portalx/portal5/portal5.py:422
msgid ""
"<em>If <code>portal5</code> cannot determine the correct URL to the "
"webpage you are visiting, test a list of possible URLs to narrow it "
"down.</em>"
msgstr ""
"<em>若 <code>portal5</code> 无法确定即将要访问的网站的链接，则对每个可能的链接进行测试，并去掉不存在的链接（如返回了 "
"404 的链接）。</em>"

#: portalx/portal5/portal5.py:423
msgid ""
"This is done by sending a <code>HEAD</code> request to each URL. Reduces "
"the chances of needing to manually choose a link, at the expense of "
"leaking URL information to sites that you did not intend to visit."
msgstr ""
"测试的方法是向每个链接发送一个 <code>HEAD</code> "
"请求。这样能尽量避免需要手动选择最终链接的情况，但数据隐私将会打折扣（因为其他网站也将获取链接的内容）。"

#: portalx/portal5/portal5.py:427
msgid ""
"Additionally, this may not work if one of the sites does not return an "
"appropriate status code for a non-existent URL."
msgstr "若有网站在遇到不存在的链接的时候没有返回恰当的 HTTP 状态码（如不返回 404），则消歧义可能不成功。"

#: portalx/portal5/portal5.py:431
msgid "Emulate browser CORS behavior"
msgstr "模拟浏览器 CORS 安全设置"

#: portalx/portal5/portal5.py:433
msgid ""
"Recommended for enforcing the <a target=\"_blank\" "
"href=\"https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/Security/Same-"
"origin_policy\">same-origin policy</a>.<em>Modify the <code>Access-"
"Control-Allow-Origin</code> header following these rules:</em>"
msgstr ""
"推荐启用，以保证<a target=\"_blank\" href=\"https://developer.mozilla.org/zh-"
"CN/docs/Web/Security/Same-origin_policy\">同源策略</a>。<em>按照下列规则修改 <code"
">Access-Control-Allow-Origin</code> 首部：</em>"

#: portalx/portal5/portal5.py:438
msgid "If it is set to <code>*</code>, it is kept unmodified"
msgstr "若设置为 <code>*</code>，则不作修改"

#: portalx/portal5/portal5.py:439
#, python-format
msgid ""
"If it is set to a particular origin, then check if such origin matches "
"the origin who requested the resource (e.g. the webpage); if it matches, "
"the header is set to <code>%(server_origin)s</code> so that the resource "
"will be accepted by browsers, and if it does not match, drop the <code"
">Access-Control-Allow-Origin</code> header so that the resource will be "
"rejected by browsers."
msgstr ""
"若设置为特定的来源 (origin)，则检查该来源是否与发起请求的实际来源（如网站域名）相匹配；若匹配，则将返回的 <code>Access-"
"Control-Allow-Origin</code> 首部设置为 "
"<code>%(server_origin)s</code>（本网站），以使其被浏览器正常接受；若不匹配，则意味着发起请求的网站实际上无权访问这个资源，此时将其设置为空，以使其被浏览器拒绝。"

#: portalx/portal5/portal5.py:445
msgid ""
"If disabled, the <code>Access-Control-Allow-Origin</code> is transmitted "
"unmodified."
msgstr "若不启用本选项，则对 <code>Access-Control-Allow-Origin</code> 不作修改，一些资源将会无法正常加载。"

#: portalx/portal5/portal5.py:449
msgid "Bypass Content Security Policy (CSP) protection"
msgstr "绕过内容安全策略 (CSP) 的限制"

#: portalx/portal5/portal5.py:451
#, python-format
msgid ""
"NOT recommended. <em>Append <code>%(server_origin)s</code> to all <a "
"target=\"_blank\" href=\"https://developer.mozilla.org/en-"
"US/docs/Web/Security/CSP\">CSP</a> directives that specify sources,</em> "
"except for those that specify <code>'none'</code>. Doing so ensures that "
"browsers can load resources as if the webpage is not proxied by this "
"tool."
msgstr ""
"不推荐启用。<em>将 <code>%(server_origin)s</code> 添加到所有合适的 <a target=\"_blank\" "
"href=\"https://developer.mozilla.org/zh-"
"CN/docs/Web/Security/CSP\">CSP</a> 指令中。</em>这样浏览器便能正常加载受 CSP 保护的资源。"

#: portalx/portal5/portal5.py:457
msgid ""
"<strong>However, doing so defeats the purpose of CSP,</strong> because "
"(potentially malicious) contents that would otherwise be forbidden by CSP"
" will now also be loaded."
msgstr "<strong>注意：启用此设置将使网页浏览失去 CSP 的保护，</strong>因为此时潜在的恶意资源也将会被加载。"

#: portalx/portal5/portal5.py:461
msgid ""
"If disabled, CSP headers will be transmitted unmodified, and resources "
"protected by CSP directives may not load."
msgstr "若停用此设置，则对 CSP 指令不作修改，而受 CSP 保护的资源将不会被加载。"

#: portalx/portal5/portal5.py:466
msgid "Clear cookies between cross-site visits"
msgstr "跨越域名时清除 Cookies"

#: portalx/portal5/portal5.py:468
msgid ""
"<em>Delete all cookies when you navigate from one page to another page on"
" a different domain.</em>"
msgstr "<em>当从一个网站跳转至另一个网站（即域名有变）时清除 Cookies.</em>"

#: portalx/portal5/portal5.py:469
msgid ""
"One major security caveats of this tool is that website cookies that "
"would otherwise be separated under different domains will now all stored "
"under the same domain. Keeping cookies separate by domains ensures that "
"one website cannot get cookies that may contain sensitive information, "
"such as login info, of another website. When using this tool, all "
"websites you visit may see cookies of other sites."
msgstr ""
"正常情况下，浏览器确保一个网站无法读取另一个网站的 "
"Cookies，以确保登录信息等敏感信息不会被窃取；而为了确保网页经过代理后依然能正常工作，本工具会修改 Cookies "
"的域名参数，使其能被网页正常读取，这样做会造成安全隐患，即一个网站可以读取所有其他访问过的网站的 Cookies."

#: portalx/portal5/portal5.py:475
msgid ""
"This option mitigates this security concern by asking your browser to "
"clear out all cookies between visits to different websites. Visits that "
"stay within the same site are not affected. The drawback is that you may "
"lose some functionalities on some websites. Additionally, this option "
"takes effect on all windows/tabs that are open, meaning that if you have "
"multiple tabs open, and one of them navigates to a different site, "
"cookies on all tabs will be cleared, and you may notice inconsistencies "
"in the behaviors of the webpages you are visiting."
msgstr ""
"若启用本选项，则在不同网站之间跳转时，<code>portal5</code> 会要求浏览器清除本域名 "
"(<code>%(server_origin)s</code>) 下的 "
"Cookies，从而在一定程度上避免这样的安全隐患。缺点是若同时打开多个标签页或窗口，则其中一个页面的跳转将会导致其他页面的 Cookies "
"也一并被清除，一些网页可能会工作不正常。"

#: portalx/portal5/portal5.py:481
msgid ""
"Note: This option relies on the <code>Clear-Site-Data</code> header to "
"work, which is not supported by all browsers."
msgstr "注：本功能依赖于浏览器对 <code>Clear-Site-Data</code> 首部的支持。在不支持这个首部的浏览器上本功能没有效果。"

#: portalx/portal5/bundle/www/injection-manager.html:61
#: portalx/portal5/portal5.py:485
msgid "Enable script injection"
msgstr "启用脚本注入"

#: portalx/portal5/portal5.py:487
msgid ""
"Experimental feature. <em>Allow Service Worker to <strong>inject "
"scripts</strong> into an HTML document, granting this tool the ability to"
" modify all contents on a webpage.</em>"
msgstr "进阶选项。<em>允许 Service Worker 向网页中<strong>注入脚本，</strong>并允许脚本修改网页内容。</em>"

#: portalx/portal5/portal5.py:492
msgid ""
"<em>This makes it possible to intercept navigations that goes to a "
"different domain.</em> Before, if you click on a link on a webpage that "
"goes to a different domain, your browser will visit that domain directly,"
" bypassing Service Worker altogether, and you will exit this tool. "
"Rewriting these URLs makes sure you stay on"
msgstr ""
"<em>这样本工具能够代理跨域名的网页跳转。</em>在不启用本选项时，<code>portal5</code> "
"仅能代理由网页本身发起的跨域名请求（如加载图片），而当你在一个网页上点击目的地为另一个网站的超链接时，浏览器会直接访问这个新的网站，此时本工具将无法正确代理新的网页。若启用本选项，则在网页跳转时新的网页仍会处在"

#: portalx/portal5/portal5.py:497
msgid ""
"<em>This allows requests to embedded contents such as "
"<code>iframe</code>s to go through this tool.</em> Same as above: without"
" rewriting their URLs, requests to these contents will bypass Service "
"Worker, which means that they may not load correctly."
msgstr ""
"<em>同时，启用本选项时 <code>portal5</code> 能够代理在网页中嵌入的其他网页（如 "
"<code>iframe</code>）。</em>原理同上。在不启用本选项时，在加载嵌入式网页时浏览器会跳过本工具。"

#: portalx/portal5/bundle/src/client/preferences.js:114
msgid "Enabling"
msgstr "启用"

#: portalx/portal5/bundle/src/client/preferences.js:115
msgid "Disabling"
msgstr "停用"

#: portalx/portal5/bundle/src/client/preferences.js:117
msgid "enable"
msgstr "启用"

#: portalx/portal5/bundle/src/client/preferences.js:118
msgid "disable"
msgstr "停用"

#: portalx/portal5/bundle/www/injection-manager.html:6
msgid "Page content has been modified"
msgstr "页面内容经过修改"

#: portalx/portal5/bundle/www/injection-manager.html:8
msgid ""
"To allow <code>portal5</code> to work better, the following content has "
"been modified by a script\n"
"            that is injected into this page:"
msgstr "<code>portal5</code> 在此页面中注入了一个脚本；以下内容已被该脚本修改："

#: portalx/portal5/bundle/www/injection-manager.html:14
msgid "All hyperlinks and resource URLs on this page"
msgstr "所有超链接及资源链接（如图片链接）"

#: portalx/portal5/bundle/www/injection-manager.html:18
#: portalx/portal5/bundle/www/injection-manager.html:20
msgid "more info"
msgstr "更多信息"

#: portalx/portal5/bundle/www/injection-manager.html:19
msgid "hide details"
msgstr "收起"

#: portalx/portal5/bundle/www/injection-manager.html:26
msgid "don't show again"
msgstr "不再提示"

#: portalx/portal5/bundle/www/injection-manager.html:29
msgid "close"
msgstr "关闭"

#: portalx/portal5/bundle/www/injection-manager.html:34
msgid ""
"<code>portal5</code> rewrites URLs on this webpage so that they can be "
"re-routed correctly.\n"
"            Such modification happens locally. <code>portal5</code> does "
"not track or record your page activity,\n"
"            nor does it store the web data that has been delivered to you."
msgstr ""
"<code>portal5</code> 重新生成了本页面上的链接，以更快速地进行重定向\n"
"对链接的重写在浏览器本地进行。<code>portal5</code>不会上传或者记录这些链接，也不会保存网页的内容。"

#: portalx/portal5/bundle/www/injection-manager.html:41
msgid ""
"However, script injection like this inherently compromises the webpage's "
"security.\n"
"            <code>portal5</code> does not guarantee the integrity and "
"correctness of the modification\n"
"            nor the security of the resulting page."
msgstr ""
"但要注意的是，以此种方式注入脚本及修改网页会使网页的安全性打折扣。<code>portal5</code> "
"不保证修改过后的网页内容的正确性和完整性，也不保证网页绝对安全。"

#: portalx/portal5/bundle/www/injection-manager.html:48
msgid ""
"<em>You are browsing this webpage at your own risk.</em>\n"
"            <br>Please do not load or enter any sensitive information\n"
"            while using this tool."
msgstr ""
"<em><code>portal5</code> 不承担因修改网页内容所造成的风险。</em>\n"
"            <br>使用本工具时请不要在网页中输入重要或敏感的信息。"

#: portalx/portal5/bundle/www/injection-manager.html:57
msgid ""
"You are seeing this because you are using <code>portal5</code>, and you "
"have the"
msgstr "本提示显示的原因是你在设置中启用了 "

#: portalx/portal5/bundle/www/injection-manager.html:62
msgid "option turned on."
msgstr "的功能"

#: portalx/portal5/templates/portal5/disambiguate.html:16
msgid "We need some help ..."
msgstr "获取到了多个跳转链接，请选择："

#: portalx/portal5/templates/portal5/disambiguate.html:42
msgid "Visit"
msgstr "跳转"

#: portalx/portal5/templates/portal5/disambiguate.html:49
msgid ""
"wasn't able to determine the link to the webpage you are trying to\n"
"    visit."
msgstr "无法确定你想要访问的网页的正确链接。"

#: portalx/portal5/templates/portal5/disambiguate.html:52
msgid ""
"If you remember the previous webpage from which you are trying to "
"navigate, or know the domain\n"
"        name of the\n"
"        new page, please select the corresponding link from above."
msgstr "若您记得在这之前访问的是哪个网站，或知道您想要访问的网站的域名，请在上方的选项中选择其中一个"

#: portalx/portal5/templates/portal5/disambiguate.html:58
msgid "What happened?"
msgstr "为什么会这样？"

#: portalx/portal5/templates/portal5/disambiguate.html:60
msgid "In order to correctly route web requests,"
msgstr "在代理网页请求的时候"

#: portalx/portal5/templates/portal5/disambiguate.html:64
msgid ""
"gathers (partial) URL information from various\n"
"    places, and derives a complete URL from them. Sometimes, the "
"information gathered aren't enough for"
msgstr "会从多个地方获取不完整的链接信息，并依此推导出完整的最终链接；但有时，"

#: portalx/portal5/templates/portal5/disambiguate.html:69
msgid ""
"to determine the URL. In these cases, potential locations are provided "
"for you to choose."
msgstr "无法获取足够的信息来进行推导。这时，<code>portal5</code>会提供所有可能的链接供你选择。"

#: portalx/portal5/templates/portal5/init.html:17
msgid "Failed to initialize Service Worker"
msgstr "Service Worker 加载失败"

#: portalx/portal5/templates/portal5/init.html:19
#: portalx/portal5/templates/portal5/init.html:33
msgid "relies on a web technology called"
msgstr "依赖于 "

#: portalx/portal5/templates/portal5/init.html:21
msgid ""
"to work, which failed to initialize. The reason, if any, is displayed "
"below."
msgstr ", 但脚本加载失败了。错误原因在下方显示。"

#: portalx/portal5/templates/portal5/components/portal5.html:14
#: portalx/portal5/templates/portal5/init.html:23
#: portalx/portal5/templates/portal5/init.html:43
msgid "You may:"
msgstr "你可以："

#: portalx/portal5/templates/portal5/init.html:25
msgid "Try clearing cookies and data for this website."
msgstr "尝试清除本网站的 Cookies 和缓存数据。"

#: portalx/portal5/templates/portal5/init.html:26
msgid "Try visiting this page later."
msgstr "尝试稍后再访问本网站。"

#: portalx/portal5/templates/portal5/init.html:31
msgid "Service Worker API unavailable"
msgstr "Service Worker API 不可用"

#: portalx/portal5/templates/portal5/init.html:35
msgid "to work, which is not supported by your browser."
msgstr ", 但你的浏览器似乎不支持 Service Worker."

#: portalx/portal5/templates/portal5/init.html:38
msgid "(Note: Firefox disables Service Workers in Private Browsing mode)"
msgstr "（注：Firefox 在私密浏览模式中会禁用 Service Worker）"

#: portalx/portal5/templates/portal5/init.html:40
msgid "(If you are viewing this in WeChat, please open this page in your browser)"
msgstr "（微信用户请在浏览器中打开）"

#: portalx/portal5/templates/portal5/init.html:45
msgid "Switch to a another browser."
msgstr "换用另一个浏览器。"

#: portalx/portal5/templates/portal5/preferences.html:19
msgid "Language"
msgstr "界面语言 / Language"

#: portalx/portal5/templates/portal5/preferences.html:48
msgid " this will also "
msgstr "本选项会同时"

#: portalx/portal5/templates/portal5/preferences.html:49
msgid " highlighted options"
msgstr "高亮显示的其他选项"

#: portalx/portal5/templates/portal5/preferences.html:51
msgid "cancel"
msgstr "取消"

#: portalx/portal5/templates/portal5/preferences.html:52
msgid "continue"
msgstr "确定"

#: portalx/portal5/templates/portal5/preferences.html:67
msgid "Your preferences have been updated."
msgstr "设置已更新"

#: portalx/portal5/templates/portal5/preferences.html:68
msgid "Save preferences"
msgstr "保存设置"

#: portalx/portal5/templates/portal5/preferences.html:71
msgid "Reset defaults"
msgstr "重置"

#: portalx/portal5/templates/portal5/components/portal5.html:11
msgid "JavaScript is not enabled"
msgstr "JavaScript 不受支持"

#: portalx/portal5/templates/portal5/components/portal5.html:12
msgid "requires <strong>JavaScript</strong> to work."
msgstr "需要 <strong>JavaScript</strong> 来运作。"

#: portalx/portal5/templates/portal5/components/portal5.html:16
msgid "Enable JavaScript in your browser, or switch to a newer browser."
msgstr "在浏览器中启用 JavaScript，或换用支持 JavaScript 的浏览器。"

#: portalx/templates/error.html:22
#, python-format
msgid "(Not to be confused with %(http_451)s)"
msgstr "（注：本错误不是 %(http_451)s）"

#: portalx/templates/missing-protocol.html:8
msgid "No URL scheme specified."
msgstr "没有注明 URL 协议"

#: portalx/templates/missing-protocol.html:9
msgid "Did you mean to go to"
msgstr "您要找的是不是 "

#: portalx/templates/server-protection.html:7
msgid "Limited service"
msgstr "有限度的服务"

#: portalx/templates/server-protection.html:9
#, python-format
msgid ""
"To protect <code><strong>%(server)s</strong></code> and this tool from "
"being detected, flagged, rate-limited,\n"
"        or blacklisted by upstream servers, requests to certain domains "
"and URLs are currently limited."
msgstr ""
"为防止 <code><strong>%(server)s</strong></code> "
"及本工具被上游服务器识别或屏蔽，对一些域名或地址的访问当前受到限制。"

#: portalx/templates/server-protection.html:15
msgid "Requested URL:"
msgstr "尝试访问的链接："

#: portalx/templates/server-protection.html:18
msgid "Filter matched:"
msgstr "当前生效的规则："

#: portalx/templates/server-protection.html:20
msgid "(No description)"
msgstr "（没有描述）"

